衞生署署長向九龍油麻地新填地街20、22、24及26號發出隔離令

衞生署署長向九龍油麻地新填地街20、22、24及26號發出隔離令
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署署長今日（一月十五日）根據《預防及控制疾病規例》（第599A章）（《規例》）第25條賦予的權力，向九龍油麻地新填地街20、22、24及26號發出隔離令，以便進行接觸者追蹤工作，防止2019冠狀病毒病在大廈及社區擴散，以保障整體社會的健康。

由於近日出現多宗與上述處所相關的2019冠狀病毒病個案，而該處所內有多個「劏房」，亦沒有住客名單，使衞生署衞生防護中心的追蹤接觸者工作出現困難，衞生署署長遂發出隔離令，以便識別可能遺漏的個別住戶，盡快安排他們入住檢疫中心。

隔離令要求除衞生主任外的任何人不得在未獲衞生主任根據該《規例》第31條給予的書面准許下進入或離開受隔離的地方，或將任何物品帶進或帶離受隔離的地方。該隔離令有效至一月二十八日晚上十一時五十九分。

在警方的協助下，衞生防護中心至今已安排約90名上述處所的居民遷移至檢疫中心進行檢疫。衞生防護中心亦會繼續在警方的協助下，安排將餘下居民遷移至檢疫設施。

衞生署發言人說：「由於該處所情況特殊，署方不得不採取這特別措施。」

發言人亦提醒曾於二○二○年十二月三十日至二○二一年一月十二日期間，曾於上述處所逗留超過兩小時的人士（包括但不限於住客、訪客及工作人員），須根據食物及衞生局局長於一月十二日作出強制檢測公告，於今日或之前接受2019冠狀病毒病核酸檢測。

完
2021年1月15日（星期五）
香港時間21時55分

政府同武肺講掂數
唔會去21 23同25號

衞生署署長發出隔離令
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府發言人表示，衞生署署長林秉恩醫生昨日（五月一日）向灣仔維景酒店發出隔離令，以防止人類豬流感（甲型流感Ｈ１Ｎ１）擴散。

由於香港首宗人類豬流感確診個案涉及的一名二十五歲墨西哥藉男子於四月三十日從墨西哥經上海抵港後入住該酒店，衞生署署長遂發出隔離令。

衞生署署長是根據香港法例第５９９章《預防及控制疾病條例》第２５條賦予的權力發出隔離令，以保障整個社會的健康。

隔離令要求酒店的員工和住客不可離開該酒店，部分人士會於今日（五月二日）遷入用作為隔離中心的麥理浩夫人度假村。他們將會被隔離七日。

衞生署衞生防護中心醫護人員為逗留在酒店人士進行身體檢查，出現流感病徵的人士會被送往醫院接受治療。

食物環境衞生署員工會為酒店進行徹底清潔及消毒。

發言人說：「我們理解今次的隔離措施對酒店住客造成不便。由於情況特殊，不得不採取這非常措施，我們希望住客能體諒和支持，和整體社會共同對抗這次疫症。」

此外，衞生防護中心已開始追蹤有機會與該名病人接觸的人士。

發言人籲請曾於四月二十九日乘坐墨西哥航空公司（航班號碼ＡＭ９８）從墨西哥蒂華納飛往上海，或四月三十日乘坐東方航空公司（航班號碼ＭＵ５０５）從上海抵港人士，或同日入住維景酒店並已離開的人士，致電衞生防護中心熱線２１２５ １１１１，以便衞生當局立即進行調查。
完

２００９年５月２日（星期六）
香港時間２時１８分

以前都出過
即係封咗成棟嘢

對面街黎架⋯
睇到好撚尷尬

唔好咁啦

23 25號爆緊啦

兒登

唔好啦.jpg

似成世人無離開過自己條村 唔識睇路牌

兒登係咁架啦

正一死五毛串串貢😡😡😡

爆到停唔到先封

次次都話冇資料，幾時搵Constance 出黎答下問題？

210115 每日監察衞生署強制檢測名單有冇出錯 [附: 佐敦西北社區強制檢測]

隔離七日情

【 2021年恐怖份子最新打飛機片「守城」 】 上線啦！！

各位手足識做啦